反擊- 致年長的朋友

致年長的朋友

你的新聞眼光只有無線電視
你的言論只包容跟你持相同意見的人
你的人權不包括網上評論你立場的網民
你的法治不包括黑社會襲擊示威者
你的正義不包括高官的貪腐
你的民主是你用自己的想法強加在年輕人身上

你聲稱要保衛的是整個香港
你認為所有的問題都是示威者造成
你要給執法者及當權者特赦
你要讓揭你瘡疤的人坐監

為了你心中的公義及懲罰你覺得破壞安寧的人
警察濫權可以視而不見
黑社會打人可以無限包容
大白象工程可以大方接受
每日150個單程證可以來港搶資源
醫院和公屋輪候多久都可以等
香港的未來可以放棄

對示威者，你恨之入骨
你覺得警察可以用過份武力打示威者，因為是自衛和保護香港
示威者不能使用武力，否則是暴徒
你可以唔俾委任證，因為要保護自己免被投訴
示威者必須遵守警方一切要求，要方便起訴
示威者不應該發表你不中聽的言論
示威者更不應該走上街頭遊行示威
有事要鬧示威者，因為佢地分裂社會
無事可以鬧示威者，因為佢地係你嘅後輩

有建制幫你掩護
有無線幫你合理化
有中共幫你撐台
有警察幫你執行正義
有黑社會幫你教訓

你認為廢青只是收錢做嘢
你覺得年輕一輩根本不了解事實
你以為自己是為了和平，為了香港
一直義無反顧的反對以致社會的分裂

但當有一日
你走在香港的街頭被人監控
上網再看不到外國電影
回憶起被你們盲撐的中共
想起今天的年輕人
霎時百般滋味在心頭
雙眼不由得佈滿淚水

坐喺屋企嘆冷氣有咩用？
只要你是正確根本唔需要怕「靠外國勢力」的示威者
你可以繼續用微訊被中共將你的所有資料上繳中央
可以支持大陸的所有政策，包括送中、監控燈柱
不過你嘅人生會冇左自由，或者你會講仲係好自由，但當你講粗口、衝紅燈、亂拋垃圾、遲交電話費、拾違不報等等都要扣你「社會信用評分」的時候，你會連買機票去旅行的機會都沒有

就等於支持送中一樣，
當你食麥當勞、kfc、用美國信用卡、去美國旅行都視為勾結外國勢力，
更加唔好在任何地方講中央的半點不是，會視為叛國即刻送中，因為係你地默認佢地做什麼都是正確的
沒有最柒，只有更柒。
👎👎👎這就是你的人生！

👋👋👋大家讃同的話可以轉發給朋友，喚醒那班自以為正確的中年人/老人！😅

銀髮族都有好多支持嫁，不分化

光復香港，時代革命

［重開 長文慎屌］727 728 賽後檢討

原文

今朝睇到呢個post, 長得嚟全中point。 我俾100分👍😆

>>> 網上轉載 <<< 有心人

致年輕的朋友

你的新聞自由不包括無線電視
你的言論自由不包括異見市民
你的人權不包括影到你相的路人
你的法治不包括破壞公物示威者
你的正義不包括和平
你的民主是你自己做主

你聲稱要保衛的是犯法的義士
你認為所有的問題都是政府衰
你要給犯罪者特赦
你要讓執法者坐監

為了你心中的公義
馬路可以堵
火車可以攔
欄杆可以拆
地磚可以起
路牌可以掉
牆壁可以花

對警察，你恨之入骨
你可以打警察，因為是自衛
警察不能使用武力，否則是黑警
你可以唔俾身分證，因為有人權
警察必須有委任證，要方便投訴
警察不應該進入大商場執法困獸鬥
警察更不應該退出立法會擺空城計
有事要搵警察，因為佢地好快就到
無事可以鬧警察，因為佢地有出糧

有政客幫你掩護
有傳媒幫你美化
有社工幫你輔導
有老師幫你放假
有律師幫你開罪
有基金幫你外逃

你認為廢中廢老只是收錢做嘢
你覺得老邁父母根本不了解事實
你以為自己是為了公義，為了香港
一直義無反顧向衝以致無法挽回

但當有一日
你走在異國他鄉的街頭
聽到當地人歧視的恥笑
回憶起被你搞亂之前的香港
想起遠方的親人
霎時百般滋味在心頭
雙眼不由得佈滿淚水

圍新鴻基詢問處有咩用？
新地根本唔需要買任何人「怕！」
你可以唔買新地樓，
唔坐九巴，唔用數碼通，唔行大欖隧道，
揸車唔好泊入Wilson停車場、唔去一田，
甚至唔行新鴻基商場的，
不過你嘅人生會無咗沙田新城市廣場、Element、觀塘APM、旺角新世紀廣場、銅鑼灣世貿中心、東港城、大埔超級城、葵芳新都會廣場、元朗YOHO Mall之類啦…

就等於杯葛TVB廣告客戶一樣，
連老麥、翠華、KFC都唔好食，
可口可樂、藍妹都唔好飲，
更加唔好幫襯匯豐、恒生、揸打...
沒有最柒，只有更柒。
👎👎👎這就是你的人生！

👋👋👋大家讃同的話可以轉發給朋友，喚醒那班自以為是的年輕人！😅